西貢結界失蹤三日 行山漢憶述靈異奇幻之旅

張善鵬失蹤3天 西貢鹹田灣被尋回

晚上10時許，警方在西貢鹹田灣附近尋回失蹤3天的張善鵬，他手腳擦傷，其後由救護員送往東區醫院治理，經敷治後無大礙

45歲男子張善鵬於上周六(18日)早上離開北角住所往西貢行山後失蹤，其家人見他深夜未歸，翌日向警方報案。

Renus Cheung

搞返晒啲証件同咭後終於有時間整理一吓18─21/6發生的事:-

事缘於18/6當天，原打算由北潭涌上大枕蓋经大蚊山，再經蚺蛇坳上尖循赤徑出北潭凹｡

當日早上帶了約2.5升水及３條亞信屋買嘅energy bar，在西貢吃過早餐後就搭8:30開出的94號巴士前往北潭涌。於上窰站下車便沿萬宜路到迴旋處後便開始上山。

隨行隨拍不經不覺已經過了大枕蓋，當日天氣雖有雲但陽光亦很猛烈及很熱，所以在10:18於fb出了一個post說想落雨。誰不知發了留言不久就响了－個驚天雷，於是我又在fb留言說"好邪"後便加緊腳步落山。到大蚊山入山囗處見雷雨雲已過，於是决定繼續行程上山｡

可能大蚊山不是熱門山徑，所以路徑不太明顯，全被灌木叢遮擋要半爆林咁上山，但到半路我就突然失去知覺了｡直到醒時發現自己竟躺在灌木叢中睡著了，這時懵吓懵吓咁無意識到甚麼又繼續瞓｡過不久手機响起原來是女皇打來問我死咗去邊，於是答話仍在西貢山上馬上下山回家。(此時看手機時間約8点左右，而事後睇返當天除我聽到的那個雷外，之後約10:30右還有一次，但第二次雷响我卻沒有聽到。故估計失去知覺或者昏迷的時間大概係10:30至20:00，而且好大機會係雷電導致｡)

又有人入結界？

由於當日只預計行至下午３点左右，所以並無帶照明工具，故只有藉着月光摸黑前進，且間中用手機gps檢查行進路線。由於方便取出及收納，我一向是用手臂包放手機及錢包，點知咁就出事。行行吓突然發覺，手臂上個包包連手機及銀包都不知何時丟失了(之前帽子已經被樹枝勾跌找不到而丢了｡)｡應該是爆林時被樹枝勾下，咁都無計唯有繼續朝山頂進發。(其實正路應該留在原地等天光先再走的，但丟電話前才講過回家，這時失去聯絡就更心急要返家，或至少找個電話通知家人趕唔切返去吧！)上到山頂已經看得見咸田灣的燈光了，心想這下只要直接往下走就可返回麥徑經赤徑出北潭凹了。因為出發前擬訂路線時，記得大蚊山落麥徑係一段落差不到200米的直落山路，落山到北潭凹應該只需兩小時左右，於是路都不找，向着差不多方向就剷林落山了｡

開始落山時還蠻順利的，但下了大約幾十米後又好似唔多對路，好似怎行同目標距離都無縮短到｡這時又好似有啲血糖過低跡象，於是把最後一條energy bar都吃了(之前醒後覺肚餓食咗兩條)｡但之後仍覺得迷迷糊糊，事後諗番可能是之前雷殛影響，不知怎地沒能下山，返而轉了入山谷裡……

突然－下扎醒，此時已經天光且發現仍身處樹林內，於是又馬上找路走人｡走了不遠就發現了一條石澗，於是沿澗向下游行到一處有一大平石的水潭，於是稍作安頓並為水袋加水｡之後就以該水潭為中心四處探路｡附近環境是這樣的，水潭水來源於一約２米高的小瀑布，水由－條較平緩的水澗再被大石分開兩邊流下，水潭下就一直傾斜下降十米左右有一處塌山泥痕跡｡而澗一邊為峭壁－邊均為樹林。

就在沿澗上游探路期間，不知是自已昏了頭出現幻覺還是甚麼？沿澗行吓行吓居然會行返轉頭，有乜可能？於是再行竟然見到有認識嘅山友喺前面一個行緊，當然叫他啦！但對方没有反應，於是追上前去！點知一轉眼睇睇路就唔見咗人｡唯有繼續行｡這時居然又見到有另－認識的山友，但又係叫她没返應，我又追，到了一個位要垂直爬落３米到，一於照爬，就在爬了未到一半時突然失手，心諗"大鑊"已面朝天飛墮下面乾澗上｡好彩下面啲石大又圓，除了擦損雙手及有些痛外都無乜大礙，但當然人又失去踪影了｡最後行行重行行，唔知點解又返番去個大水潭邊，於是先休息一下。休息一會後又再找出路，這次就入下游方向右邊樹林探路吧！開始時樹好疏落好易行，行行吓於樹叢較密那處，枝葉的空隙間隱約見到一座紅磚砌的建築物，無錯！係－座好大的兩三層高建築物，唔係村屋｡第一時間爆入去啦！點知入到去除了樹都係樹｡唯有又返轉頭｡這時發現有架super puma喺我頭頂低空般旋，因當時只過了一晚並無意識到家人已報警，故没想過直昇機係揾我，而我當時亦没想過出唔返去要求救，所以並無理會(真笨)｡最後過了－會(其實可能係觀察了我－會)直昇機就飛走了｡

這時太陽也就快下山，我想也就大概４,5點吧！於是打消落山念頭，就坐在潭邊的大石上等天黑｡就在這時突然喺之前行過嘅樹叢内有人跑出來，一看，咦？又係識得嘅！但他没停下在我旁邊經過就往澗下跑，於是我又再追，一路落居然一路見到有啲其他認識與唔識的人，但當我落到去時又唔見晒，於是又返上個潭度。因嗰處有石平台可以讓我安心睡覺唔怕碌落水｡

臨瞓前緊係食支煙啦！但發覺包煙有啲濕濕地，所以點完後就隨手將包煙及火機放旁邊石上吹乾，跟著就瞓了。一覺瞓到天光醒來又想點支煙，但竟然包煙連火機－併消失咗！連兩枝行山杖都唔見埋，正百思不得其解週圍搵之際，更神奇的情况出現在我眼前！之前講過被石分開水流流下嘅瀑布左邊條水竟然被泥及草封了，瀑布後條澗原本向左邊的變咗直上及兩邊好似塌過山泥咁，總之同前一日完全唔同晒。此時我亦醒起有超過30個鐘無食過嘢，但又好奇怪一啲都唔覺肚餓！(唔知同條壓力褲束住個肚有無關)

都唔理得咁多，繼續揾出路緊要！沿返昨日見人走出來的樹林穿入去揾，點知又去到一處像是舊墳地咁嘅地方，又沿途全是一些帶刺或倒鈎的植物，唯有再退回｡既然來路唔通那就走去路吧！這次亦不理那麽多直接落水跟澗走，行了大概半小時吧！忽然見到轉彎處有人玩水，梗係快快走過去啦！點知又係突然靜晒唔見人｡沿路幾次都係見到有人又突然消失，澗旁間中又會見到有啲荒廢嘅石屋，行埋去望真啲又變咗大石，到最後去到一處地勢似水塘邊但又似海邊嘅地方，總之個環境感覺非常之唔恊調｡於是我又放棄，再退回起點。返回途中就再無見到人同屋，你們說怪不怪｡

返到水潭差不多已天黑，於是叠埋心水瞓覺｡第三天醒來發現現埸居然又唔同咗｡原先上游條澗好似塌過山泥，今天竟塌得更高更遠，澗的源頭去得更遠徧右邊入了樹林｡而且又有另一怪現像，就是周圍啲石頭入面都有聲傳出，就好像走進一條屋邨，每個單位都有些聲音傳出－樣，如傾偈聲、吵架声、電視收音機声等，而啲石頭就好似每個唔同嘅單位咁(唔知咁形容各位明唔明)｡

雖然怪事連連但路仍要繼續揾，出發前先將水袋入滿水是常識，一打開背包竟發現連手机個尿袋都唔見埋！於是對住空氣有的沒的炒蝦拆蟹了－輪就出發。這次就沿澗上溯｡但上了沒多遠已入了林裡。由於林中隱隱望見向上係個小山頭，山頂又係樹林，上到去都未必被人發現及找到出路，於是又再折返，途中竟然又望見對面山係個好似沙嶺咁樣嘅墳場。雖知有墳埸就一定有路走，但西貢西灣－帶何來有墳場，呃我唔倒嘅！果然轉眼又變返樹林｡基於出門至今已經第４天，應該已經報了警有人揾緊我，所以决定唔入林走啲開揚嘅路線，咁就只有爬澗落山一途了｡

其實結界實質係啲咩？入咗另一個三維空間？

决定後就立即出發，沿途石裡的人聲從沒 間斷，快閃黨亦不停出現｡但我完全沒再理會。行行下又發現周遭環境又跟昨天不同｡昨天是愈行愈陰深，今天則是愈行愈開揚，有啲較深嘅水氹都唔諗咁多直接游過去。再行無耐就見到－個小水庫及輸水管，這時我就知到這次真的出來了，亦都是最後見到那些快閃人｡

果然再往前走聽到一大班人在玩水｡這次是真人了吧！一睇就知道這裡是四叠潭了，居然係咁情況之下第－次到四叠潭｡於是問遊人借了手提給家裡報平安(借手機的應是個泰籍青年，事後亦
按來電顯示給他解釋情況及道謝了)｡之後就走向西灣方向諗住出西灣亭再行返出上窰搭巴士走，不過行到半路諗諗吓，又改變主意返轉頭去咸田行麥徑去北潭凹走｡就在到咸田灣時已有一隊警察在恭候，由梯級上他們已打量着我，直到就落到沙灘時才走過來問我是否姓張，確認是我本人後就唔俾我走了｡

後記─
因為知我三日沒吃過東西，警察們即時遞了兩隻蕉及一條餅給我吃，去到東區醫院檢查完要留院觀察，咁梗係叫屋企人外賣個豉椒牛肉炒麵去醫院食啦！點知轉過頭姑娘走嚟同我打吊針，話要做檢查仲要兩天不可進食｡天啊！已經三天無食嘢仲要我餓多兩日。炒麵嚟到時我只能用鼻嗦😢。
之前提過的消失的火機及煙，亦很神奇地遇到警察後，往咸田士多途中獲告知找到。
重有樣神奇嘅係，在山中幾天，竟然無被任何蚊叮蟲咬｡反而住院時被蝨咬咗十幾啖｡
以上所述均為本人親身經歷，可能係幻覺或其它，但絕非發夢｡因發夢受傷現實係唔會有傷口及流血的｡
另在此再三感謝當時有份協力之各界人仕，政府部門等等。
ps:由於小弟不才，墨水有限｡如有睇到頂唔順摔壞手機者，概不負責！

睇佢講似係空間/時間重疊
當然唔知佢係吹水定點啦

一個人行山
仲要爆林

樓主將上年嘅文回帶

時間其實就好似動畫底片咁 每秒都幾十萬格 每格係一個世界 我地每日穿越幾十億次
某d地方因爲磁場問題 會干擾空間連續性 有機會穿左第2個平行時空

利申 鳩up

會唔會係四維？
打破時間限制入咗未來

其實係俾雷打中 令佢個意識入咗時間同空間嘅錯位
佢見到嘅人其實已經唔係喺當下嘅時空
佢見到嘅地形都一樣 一時係A 一時係B
其實就係同一個地方喺唔同時間嘅樣嚟

失蹤過夜
有直升機都唔出去舉手

會唔會其實全部都係幻覺
雷打到佢暈左根本全部都係夢境幻想出黎

好撚多 位俾人入
就算係樓上講嘅時空交疊都救唔返啦

母體錯亂

Old news is so 唔識串

其實全程佢個意識都唔係清醒狀態 會做出常人唔理解嘅事係正常
好似有part佢話啲石全部都有聲 好似公屋咁
其實係佢意識同環境重疊咗
佢記憶入面嘅環境同現有環境同化

即係話佢當刻個狀態好似瞓覺發夢咁啲事物痴埋一舊？

係 所以好唔協調 做嘅決定絶對唔會正常 但事後先會覺得奇怪

即係佢覺得自己行緊搵路果陣其實昏迷緊，因為缺水低血糖產生幻覺

d石有聲，我覺得係佢係結界（或者平行宇宙）入面聽到現實世界嘅人聲

利申：9up

問題嚟喇
即係佢本身有無搵緊路
定係佢已經瞓底咗但係個腦意識強大到令自己以為仲行緊山？
因為佢中途話見到山友但係冇應機嗰下好有可疑

依家公屋其實唔會有啲咩聲
幾個肯定佢係將細個時嘅記憶帶咗出嚟

佢下意識想有人幫佢 所以有朋友出現嘅幻覺

今日食咗乾炒牛河
我好撚想去馬爾代夫潛水
夜晚瞓覺發夢夢見我去咗馬爾代夫食牛河
算唔算類似咁？

都話
佢見到個個人喺佢身處嘅時空唔喺個個位置
佢見到嘅只係另一個時空嘅影

即係我見到阿A (散仔）喺寫字樓做緊野
但阿A（經理）上年已經調咗去第二間公司

但有咩理由全部都識

上次嗰個沖左去幾十公里外海邊 先勁

夢幻泡影

有啲識有啲唔識 睇曬先啦

識好多人係因為佢行開個座山好多年

條友鳩up唔洗理

諗起interstellar

有種叫清醒夢，我都有唔少經驗，所以覺得係

呢個結界有啲嚴重
delay咗成年
要搵法師搞搞佢
btw成日話西貢嗰頭多結界，想聽多啲

有個法係可以整一個好大嘅結界係座山到，外人係完全只睇到一座山，行埋入去都係見到山嘅環境亦唔會知有結界，但係佢哋練法個d人就可以進入個結界，個結界入面係一條村住咗好多師兄弟

聽過有個誇鳩張啲
就係行行下山指南針香咗蕩失路入咗條村
但係條村已經冚村剷仲要周圍都係村民啲鹹魚
嚇到條友走都走唔切
但係應該假㗎啦下話

會唔會其實佢俾雷擊範圍影響昏迷，昏迷過程就出現幻像，由於佢根本無乜行過所以唔覺肚餓。
傷口及血都係醒左爆林走造成，如果佢行幾日唔好話蚊咬，實會俾樹枝界傷，但佢無乜提及，即係佢清醒時行既路其實唔多。

點會啊如果係咁嘅話佢應該係同一個地點昏迷，而唔會係最後行到去警察到

台灣都有類似既野
叫魔神仔

無乜行過唔等於唔會肚餓

昏迷之後清醒，再昏迷，再清醒，昏迷其間又有幻覺，令佢記憶混淆

痴撚線 佢昏迷得都已經虛脫啦最好可以行到過去

啱呀，但大部分時間昏迷，身體機能被擾亂，所以並無正常咁餓。我意思一啲都唔餓，係本入面佢提過一次餓既，但正常如果流落野外都會試下搵花果食下掛。

佢熱到上fb呻，證明真係好熱，仲要咁岩行雷，嚇到佢加速行+以為有神怪野，本身已經曬+熱+爆緊速，仲要走去爆林，d草高即係連空氣都唔流通，中暑都唔出奇

之後因為虛竭+內心驚慌+形住有神怪野，一路行一路有幻覺，但佢一路都走唔遠，跟住幻覺係附近鳩行，最尾好彩俾佢出返大路

似乎真係比雷劈中昏迷

估計佢實際清醒既時間根本唔多 好可能大部份時間其實都係昏迷
或者至少係神智不清(血糖低/受雷擊影響)
而佢中途所「見到」既所有怪事都係神智不清狀態之下既夢境/幻覺

呢單唔需要用到結界去解釋

On99 咩年代呀

乜野叫條友鳩up唔洗理 可唔可以解釋下

入咗地底人世界

咩料

蕩失路就蕩失路啦
結你老母界咩

咁撚大座山度度都一樣
認錯路有咩咁奇
真係結界入撚左你出撚得返黎

睇完 明就係明 但膠膠地

當人三歲細路咩
一係就暈撚左發夢當真
一係就幻覺
一係條友老作

邊有咁多結界
仲有一條友帶得三條bar
想死咩

自己一個係山上面黑媽媽 諗起都好得人驚

佢血糖低有幻覺下話

似
佢潛意識係想一直搵路走
個大腦仲run緊
但實際佢成個人係比雷打中 昏迷左3日

Lm

平井豬 完全封鎖

係幻覺
香港其實有好多毒草
爆林上山 自然會接觸到 樹木汁液
造成幻覺 越陷越深囉

回帶

之前醒後覺肚餓食咗兩條
笑撚左
一次食左3份2既糧食

啱呀
現場又濕又熱
佢應該中左瘴氣毒加中暑產生幻覺

似係隊左嘢

留名

正體 溝 殘體 溝英文 真係好撚難睇

入左結界

舊年新聞又攞黎講

回帶撚

深圳市公安局14日行政拘留羈押室

結界撚全面進場

其實個主角諗法都好有問題

1 第一晚過夜後就應該打三條九啦
2 見咁多奇怪事仲可以一d 警惕都冇
3 最後一日打完電話報平安後，居然打算行返轉頭

黑豹？

lm

笑死

講起行山 我都遇過古怪事
試過去沙巴爬神山 攻完頂覺得好眼訓同餓想拿拿聲落返camp site食野訓覺 所以唔跟大隊一個人落山 諗住落山唔驚 一黎不斷有人上山 二黎諗住落山會快過上山好多
結果行到周圍冇晒人 突然聽到我老母叫我返屋企 d聲係山崖邊傳黎 我本來想應佢 但係再留心聽一聽 又變返風聲 唔理繼續行落山

too long

做乜回帶
又要重新討論

以前讀書讀到陶淵明嘅《桃花源記》已經第一時間諗起結界

晉太元中，武陵人，捕魚為業。緣溪行，忘路之遠近。忽逢桃花林，夾岸數百步，中無雜樹，芳草鮮美，落英繽紛。漁人甚異之。復前行，欲窮其林。

林盡水源，便得一山。山有小口，仿佛若有光。便舍船，從口入。初極狹，纔通人。復行數十步，豁然開朗。土地平曠，屋舍儼然，有良田美池桑竹之屬。阡陌交通，雞犬相聞。其中往來種作，男女衣着，悉如外人；黃髮垂髫，並怡然自樂。

見漁人，乃大驚，問所從來。具答之。便要還家，設酒殺雞作食。村中聞有此人，咸來問訊。自云：先世避秦時亂，率妻子邑人來此絕境，不復出焉，遂與外人間隔。問今是何世，乃不知有漢，無論魏、晉。此人一一為具言所聞，皆嘆惋。餘人各復延至其家，皆出酒食。停數日，辭去。此中人語云：「不足為外人道也。」

既出，得其船，便扶向路，處處誌之。及郡下，詣太守說如此。太守即遣人隨其往，尋向所誌，遂迷不復得路。

南陽劉子驥，高尚士也，聞之，欣然規往。未果，尋病終。後遂無問津者。

以為又有人入結畀, 望望下覺得有d熟口面

聽你老母嗌佢果下好癲
其實你嘅情況會唔會係同呢單case個主角一樣呢

記性好好。。。 自問行出 唔會記d路記到咁仔細

反而佢記得呢啲我又覺得明白喎
佢一個人行山 仲要蕩失路 自自然然會特別留意身邊發生嘅事 再加上佢嗰陣時其實好明顯係屬於精神非常敏感嘅時候 任何風吹草動佢都覺得係神怪野 自然會特別記得清楚

裝返柱香先

積屍氣

我後尾上網查過
可能係高山反應引致出現幻聽
我影咗當時環境 諗返都幾得人驚

真係唔好一個人行山

係前年了

無求知慾？

行大路無乜嘢，日日都有人經過
唯一驚係個人神智不清鳩行碌咗落山